點解香港人做生意唔肯止蝕?

死捱難捱都唔肯裁員摺埋佢
生意跌9成 黃婉曼死守拒結業

美國佬就唔同, 心狠手辣裁員冇手軟
MGM Resorts to lay off 18,000 workers, roughly a quarter of US staff

香港人係咪做生意炒股票都唔肯止蝕?

香港人淨係識炒樓同玩地產
根本唔撚識做生意

其實到到都有人唔肯止蝕，只係我地接觸得少鬼佬先會有咁既錯覺

hi coco gor

簽左租約先焗做啫，真係咁偉大咩

strong hold 匯豐唔止蝕根本輸到仆街

人情味呀
唔通生意唔好就炒革仔魷魚咩

係咪有限公司簽? 應該可以走數喎

獅子山精神

你識啲咩呀

表現唔好就要炒

Salesforce laying off 1,000 employees, including in San Francisco
美國佬賺錢賺到笑一樣照抄, 咁先係做生意

所以香港本土上市公司, 冇一間值得投資
都唔撚係做生意

做生意唔同買股票，股票賣完隨時可來買返。公司執笠同開返都好多野搞，所以盡量可免則免都唔想執。
（利申：開藥房，依8個月平均蝕左接近2球)

香港未來幾年都唔適合做生意
Preserving cash is paramount

我意思係點都好過不斷失血

點解英國佬炒人就慢吞吞? (hsbc, cathay)
美國佬炒人就快狠準?

美國失業有失業金補助

點解開藥房會輸？ 開喺遊客區？

開藥房呢排都蝕到仆街咪又係得d做強國人生意既奶粉藥房

其實我都睇到香港無晒前景，只係盤生意由前兩代做起，我會盡量做落去。我嘅情況算易守嘅版本，所有物業都係已經full paid，依家只係輸人工

依家揸cash都好驚，美國瘋狂qe，大陸就吹要轉做電子貨幣。我諗緊羅2m轉做黃金/bitcoin/ etherum，搏下升值。

因為藥房係03年已經係飽和狀態，之後開多左3倍黎做大陸人生意。依家大陸人生意接近零左，但係開多左嘅藥房又未執，咁咪大家都蝕囉。

我主要唔係做零售，係做批發。

香港主要問題係個租金
你自己店舖有機會止血

你要比人追十二個月租又點止？
你可以減人

你可唔可以減租？

拆哂間店舖
去第二度全新再開

再租還是買就睇自己財力。

咁點解整死old one ?

好玩？

有人入股同你合作頂就有機會
但係一講錢
將來可能會反面

所以好多人唔鍾意

蝕2球

以前咁多年賺落唔少啦

細公司而家簽租約邊有唔使shareholder/director personal guarantee
個個都玩呢味

入美股好過啦
AAPL NVDA GOOGL AMZN
是但入都一年+50%
進取啲可以入埋TSLA
美股係國之本 有成個美國backup

Bitcoin volatility咁大
唔睇實隨時冇7成
你接受到一日跌20萬一日升20萬?

感情用事
唔好話外國人心狼手辣
做唔掂竟要執 就係咁簡單
理性正常好多 你感情用事為員工 你好彩既咪搏到
唔好彩既為人累死自己 間公司有咩事 你蝕 唔係員工蝕

情感上放唔低
一係就死要面

你好彩既 咪搏得到無事
你唔好彩既 感情用事為左員工累死自己
間公司係你既 蝕既係你 唔係員工
做人理性好 感情用事累人累己

And?
咁就唔係蝕？
你啲心態做生意死得人

我相信老闆都會計好數，人地條數你唔知姐
唔會有人盲目做落去
好多舖用告急牌呢招r生意
其實未必真係咁差

同埋有時簽咗租約蝕都要繼續做
如果開門可以夠俾人工有突都要頂下

如果好景時可每月賺10萬
就算而家個個月蝕2萬都會守住先
喺第二度重開又要由頭草過客

有d係故意既
拖糧 欠租 掏空公司資金再清盤

唔係佢唔肯止蝕，而係佢有信心一定會贏

0005 loop loop loop?

喂 你話你自己唔係吉田之寶wor

可能係小米

做生意蝕錢就叫人快啲執咗佢留cash係手，跟住又話怕QE就話應該入美股好過。

按咁嘅邏輯咁而家個個都唔好打工做生意日日炒股好過啦，到跌市點算？ 打工就話出翻黎撈啫，做生意個品牌建立左幾年至幾十年同儲落既customer / supplier點建立返，無人理lu.

郵輪業依半年每個月燒過憶美金都唔執啦

賺左幾十年 蝕一兩年 仲蝕得起
我老細佢親口同我講
大把伙計跟佢搵食 自己又鐘意做
最緊要係面個浸都未到
我諗老細十億身家度
宜家一個月出糧一百萬度
全部自己舖

香港實際已經炒左好多，但用無薪假令數字滯後

打個和咋
邊有人做生意為賺錢㗎

琴晚coco gor Patreon live 講咗佢唔係吉田

不是真身, 都是關連人士啦。

有得止架咩
租都要照交

香港d 酒樓最叻即執抄人
強積金對沖遣散費
點會出名死守

點解做大左個d又有自己品牌，又有成班伙記，，仲要班伙記有哂經驗， 仲有傾開班supplier close得姐係乜野都冇撚哂 想再開要所有野重新黎過... 細店就唔同未做起

你8個月蝕2球
之後唔知要做幾多個月先圍得返條數
BTW點解疫情做藥房都要蝕咁多?

加油啦
不如你上黎叫下救命啦
藍店死先都總好過死自己友先

唔一定
做呢啲消費品市場，毛利率一般都好低

平均蝕兩球一個月？

佢可能唔止一間
當一間7個人，每人2萬一個月，人工支出15-20萬
咁佢可能有10間

上面有人話呢個心態死得人喎

in econ theory there is cost called fixed cost

打錯，係總數。

咁我又未真係好危急嘅，重可以磨多一年半載。

佢一話物業full paid 就唔洗同佢擔心

25萬一個月對你黎講唔算多

係13至15年自由行最旺嗰陣，一年係10m+

我好彩係賺到錢嗰陣未識 leverage 去羅物業黎做抵押，純諗住慳息去full paid物業，唔係依家就頭痕。

唔識做生意又點會有錢炒樓

好景果幾年都賺夠有突啦

陳雲都叫啲中小企暫時止蝕唔做住先
留番啲資金東出再起/搞移民

有政府保底

明白瘋鳥巴既，好多認為蝕就要執，但執左好難起得返起身，好多鋪要裝修入貨又盛，個度都幾球，同你蝕返一年半載其實差唔多。反而覺得市場有差有好咁先好，淘汰咁的劣鋪。
做生意唔同買股票。考慮既野好多。有時呢的逆境先係打殘對手既時候附近執左好多間，不知幾爽

所以點解人地有華爾街狼人，

我地香港得倫敦金騙子

都唔撚同ＬＥＶＥＬ

連登竟然有人課金

一個月輸25萬
你本身實力都應該幾ok

Wolve of wall street 呃得仲癲wo ching
Pump and dump
High pressure sales
洗黑錢
乜都做齊
點比

坐完出黎繼續教人sale野繼續賺

香港地做生意已經叫快，如果你係外國開間公司，稅務，牌照，裝修各樣可以玩你一到半年先開到，香港地已經係好快

幾多間可以賺咁多

睇你開咩鋪，其實有的類別都好慢。好似藥「房」有心玩你既，一年半載都出唔到牌不特止，仲要照出藥劑師份糧。仲有好多類型都係

藥房我唔知啦，我同朋友開過做鐘錶，開過飲食，都叫好快，唔洗3個月，台灣日本開搞左我成年，特別飲食，台灣日本對排氣，消防要求仲高過香港

特別係裝修，香港人真係好快手，不過台灣日本就造工靚好多，不過做生意最緊要快

啱啱先至話香港冇前途，又叫人買返香港地產股，玩鳩人咩

香港人唔識做生意?
你同過啲美國佬相處未

因果倒轉左
係炒樓炒到有錢做生意

樓主係咪冇做過生意或者唔係公司高層所以睇唔到

相比一般股票樓宇投資做生意可以控制嘅嘢多好多

市場轉變就係發揮做生意技術嘅最好考驗

唔係乜嘢逆轉就即刻要執

咁嘅態度唔係做人應有嘅態度

有冇聽過乜嘢叫做轉型

炒人快狠準咪好，外國公司經常炒人，見工果陣根本就唔使在意俾人炒過，反而香港on撚9,俾人炒一次好似犯左咩彌天大禍咁

Winner’s Attitude!

搞手整係為左打和
我舊老闆都係
但佢明明仲賺緊錢話蝕

我d貨有期，執笠散貨的話要蝕讓，散唔切嗰d會又要扔，所以執笠起黎未必會蝕少左。

巴打，你做咩野生意？

咁香港開生意算係手續簡單嘅。我最重要嘅考量係，暫時執笠＋再開嘅成本 vs 死守蝕嘅數。

當時我有3間零售，不過最賺錢都係賣貨比其他藥房。

我以前港股同美股都有玩，依家轉晒買美股。大家都擺10年，美股贏多輸少，港股輸多贏少

租成本已經太高如果唔係死約期間，我一定執左佢

美國佬做生意係好絕.
不過同樣地, 經濟好時, 美國公司分花紅都特別多

拎hktv mall 嚟計
蝕錢都蝕咗5年幾
但佢冇放棄 止蝕
到今年先開始轉正數
呢d 又點計先

上次個致富post見過你
藥房算好做啦，裝修唔洗點洗錢，快黎快去
好多吉鋪寧吉不減都係深信好快無事，藥房會翻黎高價租

你死啦
吹奏收息股
一陣成班人咬死你

之前睇Hell's Kitchen
咪一鳩樣
佢地嚟香港做生意死左9世
香港做咩野都hard mode 嚟

我有FD屋企間餐廳又係咁
keep住蝕都唔肯執
燒哂成家嘅積蓄又借錢都唔肯執
終於蝕咗差唔多成百個先執
而家成家人無啦啦揹咗幾十萬上身

同你一樣好撚多貨到期呀
好彩有其他野頂住唔駛蝕

唔肯止蝕總有千百樣藉口

識個業主, 藥房租客通知佢完約左唔再租叫佢搵定客.
仲有2個月完約. 佢會照交租但唔開業 .
其實係業主唔肯平租俾人姐.唔係實有人租

你上年出左咁多人工
今年出少幾個月都無所謂啦

聯署支持封殺微信同TikTok

你試下企係業主立場，我明明租開10萬比人，點解要一野減到5萬先？之前幾十年，有急跌都只係短暫性，之後就算彈唔返上高位，高位嘅8成都值掛？租金跌需要一段長時間。

我得返1間。

我上年先至買左球幾5號仔諗住收息，見到股價唔穩陣跳船。58蚊入，56蚊走,已經覺得心痛。依家得3x

我依家都係比d期推住黎行

你講出左打工仔嘅盲點。佢地覺得老細以前賺過錢，就蝕幾多都得。咁打工仔以前賺過老細錢，依家唔出糧又唔得？

吉sir會唔會大選前減倉？

有無減租減人工

細鋪多數係唔衰得
有d規模嗰d就其他原因

聽過有個有少少規模老字號嘅老細講
佢係可以唔洗做，住加多利山d物業加埋都十幾億
但下面d伙計要食 要養家 供樓
有d由後生跟佢搵食 而家50歲人
你炒佢就做看更 揸的士
所以繼續做落去，為倒本就算

香港人就一定唔會咁偉大
但係外國就唔同
真係有人蝕住錢都要繼續做落去純粹係為理想

Maison margiela 20年嚟從來冇賺過錢，只係燒錢

買左1-2年美股
5年港股
真係我的寫照

美股賺到的錢
可以抵消港股蝕左既錢

我諗呢度好多兩邊有買都好似你咁

兩樣都無做。

你做邊行？

半邊醫療

不過舖價都跌左😢

算啦，我都無諗過賣，升同跌對我影響不大。